耿爽『不敢不爽』！俄羅斯 暫停中國人入境 台灣排除在外～耿爽：尊重俄方決定～

耿爽『不敢不爽』！俄羅斯 暫停中國人入境 台灣排除在外～耿爽：尊重俄方決定～

2月 20, 2020
『武漢肺炎』在全球蔓延，與中國友好的俄羅斯意外的開始禁止所有中國公民入境，對此大陸外交部發言人耿爽表示，俄國已通過外交管道提前通報中國方面，尊重俄方決定，但對於台灣未被俄方列入封鎖，耿爽面對記者提問 完全避談。

耿爽表示，俄國強調，他們堅定支持中國抗擊疫情，也堅信陸方會打贏這場抗疫阻擊戰，但出於本國防控疫情的需要，採取了一些限制性措施，這並非要全面禁止中國人員往來，而且是臨時性舉措，外界勿要無端揣測！

耿爽說，俄羅斯與中國互為最大鄰國。中國高度關注俄國針對疫情採取的一系列措施。同時也注意到，俄國就中國抗擊疫情多次表達支持，提供了許多幫助。中俄是新時代全面戰略協作夥伴。
耿爽說，中國期待並相信，包括俄羅斯在內的國際社會將繼續給予陸方堅定支持，客觀理性看待疫情形勢，儘早調整相關限制措施，確保人員往來和各領域合作不受影響。

仲咩唔屌人分裂中國支持台獨